[{"question":"下列对于台湾民众俗语中的“林老师”(Lin Lao Shi)哪项描述是错误的？","answer1":"一位姓林的老师","answer2":"引申于“林老母”","answer3":"源自于闽南俗语","answer4":"愤怒宣泄语","right":"一位姓林的老师"},
{"question":"台湾人常说的“撇步”(pie bo)是什么意思","answer1":"迈开步子大步走","answer2":"不管三七二十一了","answer3":"小技巧","answer4":"信口开河","right":"小技巧"},
{"question":"“你很白目诶”其实是在说什么","answer1":"你的眼睛很大","answer2":"很不识时务","answer3":"你又白忙了一场","answer4":"你很讨人喜欢","right":"很不识时务"},
{"question":"今年很流行的“台客文化”中的“台客”，关于它的描述哪项是错误的？","answer1":"伍佰、罗志祥等人自我标榜为台客","answer2":"不要随便对台湾人说","answer3":"乡下人的意思","answer4":"来台湾的客人","right":"来台湾的客人"},
{"question":"“哦多拜”是什么意思","answer1":"摩托车","answer2":"好了，拜拜啦","answer3":"拜托你啦","answer4":"谢谢你","right":"摩托车"},
{"question":"“这个人很假仙(gei xian)”是什么意思","answer1":"这个人好帅啊","answer2":"这个人长得仙风道骨","answer3":"这个人把自己装成仙人","answer4":"这个人很虚伪","right":"这个人很虚伪"},
{"question":"“欧巴桑”是在说哪种人","answer1":"老奶奶","answer2":"老爷爷","answer3":"年轻美眉","answer4":"熊孩子","right":"老奶奶"},
{"question":"“你这个人很ㄍ一ㄣ（gin）诶”中的“ㄍ一ㄣ（gin）”是什么意思？","answer1":"厉害","answer2":"死板","answer3":"不自然","answer4":"美丽","right":"不自然"},
{"question":"在台语中，乳液的读法是？","answer1":"rǔ tǐ ","answer2":"rǔ yè ","answer3":"rǔ shuǐ ","answer4":"rǔ yì","right":"rǔ yì"},
{"question":"台湾人说的“软体”是指什么？","answer1":"软的物体","answer2":"昆虫","answer3":"软件","answer4":"床","right":"软件"},
{"question":"台湾人说的“寮国”是指哪里？","answer1":"边缘国家","answer2":"老挝","answer3":"贫民窟","answer4":"印度","right":"老挝"},
{"question":"“碎理”是什么意思？","answer1":"讲了很多道理","answer2":"一些没用的道理","answer3":"小心点","answer4":"懒得理睬","right":"小心点"},
{"question":"关于“很瞎”的描述哪项是不正确的？","answer1":"不靠谱","answer2":"令人大失所望","answer3":"看不到东西快瞎了","answer4":"可以形容物品的功能","right":"看不到东西快瞎了"},
{"question":"关于“龟毛”的描述哪项是不正确的？","answer1":"乌龟的毛","answer2":"形容人非常在意琐碎的事情","answer3":"这种人很让人反感","answer4":"处女座同义词","right":"乌龟的毛"},
{"question":"“水喔”是什么意思？","answer1":"注意脚下的水！","answer2":"干得漂亮!","answer3":"帮我拿点水","answer4":"有没有水啦？","right":"干得漂亮!"},
{"question":"著名乐团五月天的“I LOVE YOU无望”有一句歌词“没法度来作阵”,“作阵”是什么意思？","answer1":"请法师作法","answer2":"在一起","answer3":"排成阵势","answer4":"设陷阱","right":"在一起"},
{"question":"“藏镜人”常用来形容？","answer1":"偷偷躲在幕后的黑手","answer2":"收藏镜子的人","answer3":"阴险狡猾的人","answer4":"秘密很多的人","right":"偷偷躲在幕后的黑手"},
{"question":"“槓龟”(gòng gu)是什么意思？","answer1":"当头撞上","answer2":"一种乌龟","answer3":"一种小吃","answer4":"颗粒无收","right":"颗粒无收"},
{"question":"“看三小”是什么意思？","answer1":"望山跑死马","answer2":"意为山看似很近，实际很远","answer3":"看什么！","answer4":"望东望西","right":"看什么！"},
{"question":"名曲“爱拼才会赢”是谁唱的？","answer1":"董文华","answer2":"周杰伦","answer3":"叶启田","answer4":"罗大佑","right":"叶启田"},
{"question":"台语主体其实是由“福佬话”构成的，“福佬话”有多个称呼，下列哪项是错误的","answer1":"河洛话","answer2":"闽南话","answer3":"福建话","answer4":"客家话","right":"客家话"},
{"question":"”seven morning eight morning cry father cry mother“这句话的描述哪项是错误的","answer1":"不要那么早起来扰民！","answer2":"“cry father”是愤怒宣泄语","answer3":"“cry mother”是愤怒宣泄语","answer4":"源自客家俗语","right":"源自客家俗语"},
{"question":"五月天有一首歌叫轧车（gà qia）这里的“轧”是什么意思","answer1":"PK","answer2":"扛着","answer3":"修理","answer4":"形容很破旧","right":"PK"},
{"question":"台湾街头的商品广告经常会看到“大俗卖”，是什么意思","answer1":"类似沃尔玛之类的综合超市","answer2":"我们只卖大件的东西","answer3":"商品大降价","answer4":"有买有送","right":"商品大降价"},
{"question":"台湾市府前有一条凯达格兰大道，是以原住民之一的“凯达格兰族”命名的，下列哪个地名不是由凯达格兰语音译而成","answer1":"北投","answer2":"钓鱼岛","answer3":"艋胛","answer4":"高雄","right":"高雄"},
{"question":"年轻人常说的“机车”是什么意思","answer1":"摩托车","answer2":"你很八卦，啰嗦，讨人厌","answer3":"你狠有型","answer4":"爱车的人","right":"你很八卦，啰嗦，讨人厌"},
{"question":"“秋裤”在台湾被称为什么？","answer1":"卫生裤","answer2":"内裤","answer3":"保暖裤","answer4":"还是秋裤","right":"卫生裤"},
{"question":"台语其实融汇混合了很多语言元素，下列哪项不是台语的组成元素","answer1":"原住民南岛语系","answer2":"客家话","answer3":"日语","answer4":"菲律宾语","right":"菲律宾语"},
{"question":"某次考试中，廖淑芬考了60分，柯吒芬只考了10分，请问柯吉霸应该考几分","answer1":"10","answer2":"90","answer3":"60","answer4":"100","right":"100"},
{"question":"台湾人说的“坎城影展”中的坎城，是指哪里","answer1":"悉尼","answer2":"洛杉矶","answer3":"堪培拉","answer4":"戛纳","right":"戛纳"},
{"question":"口语中的“出包”是什么意思","answer1":"比喻一个人经常丢三落四","answer2":"买了一个包","answer3":"出错，出糗","answer4":"多管闲事","right":"出错，出糗"},
{"question":"很热门在台湾一般怎么说","answer1":"超夯！","answer2":"俗咯有力","answer3":"很火","answer4":"很劲!","right":"超夯！"},
{"question":"“热血高校”在台湾译为“漂撇男子汉”，“漂撇”是什么意思","answer1":"游泳的人","answer2":"流浪的人","answer3":"头发上有一撇","answer4":"帅气潇洒的人","right":"帅气潇洒的人"},
{"question":"描写日治台湾发生的原住民抗暴事件的“赛德克-巴莱”在赛德克语中是什么意思","answer1":"先祖图腾","answer2":"骄傲","answer3":"真正的人","answer4":"血祭祖灵","right":"真正的人"},
{"question":"俗仔（su la）是什么意思？","answer1":"没品位的人","answer2":"很俗气的人","answer3":"没种","answer4":"很凶的混混","right":"没种"},
{"question":"下列哪部台产片不是讲台语的？","answer1":"云州大儒侠","answer2":"霹雳狂刀","answer3":"欢喜来逗阵","answer4":"意难忘","right":"欢喜来逗阵"},
{"question":"大陆网络用语“沙发”意为第一个回帖，在台湾则说？","answer1":"头香","answer2":"板凳","answer3":"地下室","answer4":"SF","right":"头香"},
{"question":"“被当（dàng）掉”一般在形容什么","answer1":"考试挂科了","answer2":"电脑死机了","answer3":"被人揍","answer4":"死了","right":"考试挂科了"},
{"question":"“鼠标”在台湾怎么说？","answer1":"飞鼠","answer2":"小鼠","answer3":"光标","answer4":"滑鼠","right":"滑鼠"},
{"question":"“高棉”在台湾是指哪个国家","answer1":"泰国","answer2":"柬埔寨","answer3":"越南","answer4":"缅甸","right":"柬埔寨"},
{"question":"“复印”在台湾要怎么说？","answer1":"影印","answer2":"打印","answer3":"列印","answer4":"复制","right":"影印"},
{"question":"“鸡婆”是什么意思","answer1":"多管闲事","answer2":"老母鸡","answer3":"老婆婆","answer4":"炸鸡","right":"多管闲事"},
{"question":"《恁姐仔住市内 》(你姐住在市区)这首台语歌是谁唱的?","answer1":"康康","answer2":"猪哥亮","answer3":"吴宗宪","answer4":"澎恰恰","right":"康康"},
{"question":"“在地人”什么意思","answer1":"本地人","answer2":"农夫","answer3":"地头蛇","answer4":"地主","right":"本地人"}
]